【美國】闖盪西岸半個月 閃婚 Road Trip 自駕遊

首先要整合一下依半個月係去左咩地方
02-15 (香港時間) 返工期待放工 放工輕鬆去機場
02-15 (美國時間) 到達三藩市
02-16 漁人碼頭 COIT Tower, SFO Art Museum, United Square
02-17 Outer Richmond Cliff House, 倫巴底街, Castro St , 金門大橋
02-18 啟程到LA
02-19 比華利山, 富貴街, Hollywood Sign, 天文台塔
02-20 環球影城, 夜遊Santa Monica
02-21 啟程到Las Vegas
02-22 我們結婚了
02-23 開始旅行車之旅 Death Vally
02-24 Bad Water
02-25 Hoover Dam, Grand Canyon
02-26 Grand Canyon 睇日出 科羅拉多河 馬蹄灣
02-27 返去Vegas 還車, 飛返LA 去Santa Monica
02-28 3th Street, Santa Monica Pier, 沙灘拯救隊, 66 公路終點
03-01 還車起程回家 先由LA >>> SFO
03-02 凌晨由SFO >>> HKG

以上係大概每日去既地方 記憶有限可能中途有加減唔記得更改
同埋我成日都唔記得左影相先，因此有少部份既相唯有係google搵返d一樣既比大家參考一下
請見量啦各位

講下今趟旅程事前準備先，我地主要既使費係酒店+租車+內陸機票+國際機票+ road trip RV費用
項目都係已經計左做HKD,，而且都係以2個人計算
新加坡航空香港 <> 三藩市來回機票 ~$9590 (單人$4795)
2-15~18 三藩市 holiday Inn ~$3000
2-18~21 洛杉磯 Knight Inn ~$2500
2-21~23 拉斯維加斯 MGM Grand ~$850 (須要另加USD40/晚 做resort fee)
2-23~27 Road Trip RV rental (US$716) ~$5600
2/27 拉斯維加斯 >>> 洛杉磯 機票 (US$80) ~$640
2-27~3-1 洛杉磯Airbnb @Santa Monica ~$2350
3-2 洛杉磯 >>> 三藩市 機票 (US$80) ~$640

另外就係租車喇，鐘意玩車既巴打可以先睹為快
Jeep Compass 三藩市一日 US$ 39.17
GMC SUV 三藩市>洛杉磯 一日 US$ 86.4
Chevrolet Camaro 開蓬 洛杉磯 三日 US$ 137.46
野馬 Mustang 開蓬 洛杉磯>拉斯維加斯 一日 US$ 108.45
RAM 1500 Pickup truck 洛杉磯 兩日 US$ 119.12

另外大家都會有機會想知既係TAX問題
SFO 大概係8.5%
LA 大概係9.5%
Las Vegas 8.25%
小費係餐廳支出既其中一個大項 基本上最少10% 最高就你想比幾多就幾多
而我地大部份餐廳係比15-20% 再round up
仲有一樣就係有d餐廳除左 tax 同 tips 之外仲有個 SF Employer Mandate 大約係3%
依樣收費係((google search))早在2006年舊金山頒佈的健保法案Health Care Security Ordinance (HCSO)，法案規定，100人以上的企業要每小時為有醫保的僱員支付$2.64，20到99人的公司需要多付$1.76每小時，這無疑增加了雇佣員工的成本。上有政策，下有對策，“聰明”的企業家轉嫁壓力，把這筆開支轉嫁到消費者身上，相當於是消費者幫雇主買單。

所係美國出街食飯真係好貴，尤其係餐廳又加依樣加果樣，食$70野分分鐘要再加⅓ - ½ 黎做額外洗費

留名

恭喜晒！

Vegas 結婚唔洗book定先？

閃成點
真係即興

黎緊4月都會去LA 都有3晚住Knight inn
環境如何

另外tax果10%即係點樣

佢有個Bureau好似婚姻註冊處咁，可以預先上網填定FORM
或者去到當地中心搞，佢地開到半夜所以即場搞都得
不過佢地Bureau唔似香港婚姻註冊處咁有儀式搞，要另外搵教堂行禮
唔行禮係唔legal 架

教堂你可以book 定，有好多唔教堂可以揀，又或者好似我地咁即日做，佢有唔同package比你揀

之後會再講多少少我地係點

出街食咁貴有冇自己煮飯仔

本身男朋友係想去到vegas 先surprise 我
大約係出發前一星期佢叫我搵下有咩地方去
果陣我睇到台灣d 遊記有d 去左vegas 結婚
我就話不如去結婚喇
就係咁 我就搞wor 左佢個驚喜

樓主恭喜晒先

多謝晒

恭喜樓主

Knight inn 環境就唔好咁大期望啦
不過好就好在佢有得免費泊車(長期得返一兩個位..屌)
佢有2層既，地下同一樓，
地下得一間房，我諗你都唔想住果間 因為每個人出入都會經過，係路邊好嘈
一樓就係大部份客房，係要行樓梯的
房就夠大開晒2個大喼都無問題，係比較舊同有少少味
**發現原來依間野係台灣人開的(好似係)

BTW樓主個名

唔記得講埋tax 你當佢大概10% 啦 唔同洲份唔同%
美國有d 地方唔洗比稅
係政府消售稅咁上下野掛，加洲無得退稅的
tax 之後再要加小費
所以做乜都要睇荷包做人

聽日飛LA啦 等睇你遊記

唔該晒

因為想打得詳細D，直接之後收埋落日記到
所以用既時間都會多少少喔

多謝請假攻略令我依個打工仔可以請9放17 ((由2月16放到3月4日))

其實點解會揀美國去旅行呢就係因為好多人心入面都有個美國夢
我男朋友都相信一樣，
而我呢其實大學grad trip果陣已經自己一個人去左溫哥華同Vegas
所以自己今次去相對無乜好大既期待 所以我成日講笑話係陪男友去旅行
今次大部份行程都係男朋友plan 我就話佢知我有咩地方想去/買
而我就係負責帶個人過去

香港時間二月十五日年三十晚，當然係要返工既，本身差啲無得收早，但好彩個鬼佬老闆唔知係咪怕比人鬧過年所以都良心發現通知可以放早。真係多謝晒。

下 完啦 ？

樓主呢

G持 恭喜樓主

唔好意思依幾日出左去玩無時間出文，依家返左屋企又可以繼續喇

用Mac出遊記好方便，可以一邊睇返電話啲相，一邊用語音打返啲字出黎快勁多

（喺飛機上高我都冇乜點樣影相，因為嗰陣時都未決定會打遊記，所以呢一篇嘅圖片都係嚟自Google）
講緊其實我地係今晚凌晨機((16/2 00:05)) 飛13小時左右到三藩市((15/2 20:00))
首先講下航班先啦，Singapore Airlines全球排名第三，傻既都應該會揀佢唔揀因航吧?? 我地差唔多半年前已經買左機票，而出發前2-3個月真係見到愈黎愈平，大概係12月1月時不停見到有sales，價錢上高新航唔係最平，飛SFO/LA 最平見到未連稅係二三千都有，包括國泰都曾經見到有平過4800既機票，而我地都買左就當睇唔到算喇。

不過講到舒適度黎講Singapore Airlines都真係幾不錯，被同小枕頭當然會提供啦，仲會配有每人一個小包包，佢係有牙刷同一對襪，方便長途機乘客除鞋舒服一下
(Google圖片)

坐長途機經濟艙最注重既一樣既就係張凳可以埃到幾後，咁當然唔會比你平躺啦，但係新航張凳既設計都幾唔錯，座位都幾軟熟起碼唔會好似CX 咁好似坐硬座咁
座位前後我就唔會頂腳既，但男朋友都高我見佢都有少少貼，不過佢話比起廉航已經無頂腳了
另一個加分位就係 腳踏!!!! 人矮腳短無計有時要拎個背囊踩住先舒服，所以呢個腳踏對我黎講實在係bonus
(Google圖片)
(Google圖片)

新航((我應該去做打手))個芒都正過人，仲要有個handle 比你打機，我玩左個賽車game 係咁自轉同倒後行比人笑，所以就無玩了。題外話 下個trip 會坐油王機，唔知又會有咩新體驗呢
(Google圖片)

2018-02-15 (GMT-8) SFO 比香港慢16個鐘，所以到埗時我地時光倒流到15號嚕
咁我地會由機場坐BART ((地鐵)) 由國際機場坐到Civic Center

BART買飛部機感覺上係歷史猶久的，如果講緊香港地鐵新型售票機係window 10既話，我相信佢係window 95。我地大概研究5分鐘先睇清楚佢係咩玩法，首先香港係直接係mon撳個站 佢就幫你計幾錢，你就入幾錢；而佢既玩法就好似日本咁要自己搵返你要去果個站要幾錢，然後! 你入左幾錢就係部機撳減幾多錢，一蚊一蚊或者五仙五仙咁減
同埋佢最多只會找$4.95比你，所以如果你得10蚊，又搵唔到兌錢機，而你程飛又唔夠$5.05 唔好意思囉咁就。

佢係一架都幾舊既列車，一行入車箱唔係話有濃烈既味道，不過有陣好陳舊氣味。非常非常之嘈同埋行經某啲位係刺耳既，同行既有對外藉父女都掩住對耳苦笑

我地一路打喊露一路留意住自己去到邊個站，因為佢地無電子顯示牌下個站係咩，而係靠個車長係個MIC 到好𠼱咁講Colma、Geln Park
咁人地英文聆聽邊聽到好似native咁姐，佢個綫路牌果條黑綫就代表有埋站，我一開始仲以為白色點點先係...好喇終於到Civic Center，又係好舊既地下鐵站，又殘殘舊舊又多蹟，好似十年無人清潔咁...咦呀死喇啲港女格出晒黎...

push

努力寫作中
唔知點解放係電腦UP既手機相變晒做頭已側
要用手機upload先會變返正常 好苦惱

去左玩，依幾日可以毒留家中打文

到黎 依到就係我第一眼既舊金山喇

酒店好近，一出站過馬路轉左就係Holiday Inn 都算幾方便，Checkin完放低行裝我地就出去搵食喇，咁男朋友就好鐘意 burger 佢又一早搵定左到埗後有咩地方可以比我地食返餐，所以我就跟住大佬就可以了
由於見唔係好遠，我地決定漫遊一下三藩市，但係真係一步一驚心，因為由Civic Center 一路行週圍都係尿味，有時會見到大便 ，我都分唔清係人定係狗 ，黑人亦有唔少，細分如下

((真係好衰廢事貼相))
屎尿其實都算 最驚既好多癡線佬 醉酒佬對住橙柱鬧，我敢講依到既癡線佬一定多過連登，仲要好多道友，男友仲話見到有道友拎左枝針筒出黎吉
我地行到United Square 附近的 Super Duper Burgers 其實都差唔多係downtown.
我就唔係好肚餓所以嗌左個包+薯條 倆份食
依個係super burger $8.25 + Add Cheese $0.75 + Garlic Fries $3.5 + Add Three Dips1.50
(Super Sauce, Housemade Mayo, Chipotle) 咁就$14蚊喇仲未計tax

講真佢個包同薯條又真係幾好食既，包夠juicy，薯條又有香蒜頭又有芝士，超級邪惡，唔怪得美國人咁鬼肥
食飽飽我地又漫步一下睇下建築物 望下d人，果然愈近downtown 痴綫佬都少啲，反而多返D中國人同韓國人同埋名店

有興趣睇下Google境既朋友可以望下
Down Town:

2018-02-16
唔知係咪訓唔慣同埋間房太光 我地兩個都好快醒左準備今日既行程：漁人碼頭 COIT Tower, SFO Art Museum, United Square
由Civic Center搭BART 係Embarcadero落車經Ferry Building沿住海邊行去食早餐既地方，不過原來都少少遠同埋我又係咁影相，book左11點都遲左搭三先到

見到依個指示板好有感到平時睇電影去左英國火車站準備出發既畫面

佢有好多唔同碼頭，仲有見到豪華郵輪添

終於行到余文樂碼頭喇Fisherman's Wharf，終於可以食野

慢慢出唔好走數

我見人地啲遊記好多都係一兩篇就一日
我就真係望住手機啲相跟返住咁打 當佢日記咁⋯⋯
好似好長篇大論唔知係好定係壞

咁近城隍廟緊係食返餐海鮮啦，之前上網 (yelp) book 左 Fog Harbor Fish House 見佢地d pasta 同埋海鮮同埋 clam chowder soup 好吸引，當然無得彈既係可以望住海邊同船

Linguine 侍應好好人咁幫我地分開左2份比我地share
有樣唔係好習慣就係太熱情咁問你有冇須要，雖然都知係小費份上，但係佢地好鐘意係含住啖麵、飲緊湯既時候問你is everything all good? 同埋見你食完就會比張bill 你，唔似香港餐廳你想坐多陣先叫佢埋單...
總數連小費係US$93 荷包既第一張百元美金就係咁吞左入肚嚕

恭喜哂 快啲到閃婚嗰part啦

仲有排喎

好正
三碟都成舊水美金

都幾貴喎...

係樓上望下依到係，好多顏色不過我無咩興趣入去果啲鋪頭到睇，不過呢就有個地方吸引到我去。

無錯喇係個咁逼狹既碼頭入面竟然有個迷你迴旋木馬 佢又幾靚既不過我諗都好貴，所以都費事行去睇，淨係係側邊影幾張相放上story算數。
然後我地繼續行，穿過左依個遊樂園，見到既就係一片大海

三藩市的日與夜對我黎講分別都幾大，朝頭早係一個正正常常遊客觀光的地方，而夜晚就係一個街角會充滿住奇怪瘋人的城市，不過就等我好好享受一下依家冬日陽光先，因為你唔好睇有人著短袖衫，其實氣溫大概係10度左右，我今朝換好衫出左酒店門口都頂唔順要加返條legging同 heattech打打底先得。講起享受陽光點可以唔提下依到既境點：海獅
第一眼望到佢地既時候係覺得好神奇，海獅對香港人黎講似乎係一種遙不可及的動物，除左係海洋公園有機會見到佢之外，佢就應該生活係北極附近凍冰冰既環境，令岩岩到埗的我都停低腳步望下聽下佢地搞咩。其實佢地班友都好嘈，不過諗深一層佢地睇人類又何嘗唔係呢? 我地佔據左其他動物好多的位置，更加污染左佢地既海洋，實在有少少感觸同唔好意思

行下行下又行返到正門嚕，個feel好正 因為有人係到吹sexphone Saxophone

係香港以外的地方見到雙層巴士有份親切感

然後我地就等待39號巴士上去COIT TOWER

係呀 其實三樣野加埋應該大概60-70蚊
不過加依樣加果樣就90幾了

都無辦法鬼叫依到係遊客區一定係劏你架喇
小費都18%起跳

由於等極都無巴士，我地無限自拍左多次後 男友提意不如坐係碼頭門果幾張凳到等啦咁曬。好啦唔坐又至可，一坐架巴士就到，但係因為司機見無人上落 直接駛走。。。OK 我地又要再等下一班，唯有死死地地乖乖地企返係巴士站到等。
終於等到有巴士，咁我地無散紙諗住直接入張十蚊入去佢部機入面啦，點知司機【Nonono is too big! 】咁我地話比佢知我地無散紙呀，司機同我地解釋巴士部機無得找錢架，一係入少D一係就Come on！Have a free ride. 哈哈估唔到啲司機咁得意，竟然賣一個人情比我地依對黃皮遊客，多謝晒喇咁就！
Coin Tower 位於電報山上面的Pioneer Park，係1933年時建造的64米高Tower，可以居高臨下俯瞰舊金山的景觀，要上去當然又要收費啦，盛為每位遊客8個大洋。盤川唔多上去又唔知有乜做 又好多人排隊，我地都係打個白鴿轉算喇。係COIT TOWER入面圍住一幅幅彩繪壁畫，不過因為好多人排隊遮住，我地都無辦法影相甚至睇唔清楚係講緊咩故事。
無辦法啦，當到此一遊影返張相就算喇。

之但係其實依到都好靚既，圍住邊邊行都有三藩市唔同的景觀，有海洋亦有城市。佢有個花園仔，有啲當地人(?) 或者遊客係到野餐，都未嘗唔係一件賞心樂事！不過你見到啦，啲樹太高影唔到啲乜野，所以我地都靜靜地離開依個地方。

見返今朝係碼頭見到果隻郵輪🛳

推

無乜人有興趣

買飛我冇記錯
如果冇散紙
可以買貴啲嘅飛
跟住出站嗰陣部機扣完錢見張飛入面仲有錢
就會退返張飛出嚟畀你下次用埋剩返嗰啲錢

用到$0 就會收返張飛

之後我都無搭過巴士了。。。

你讀過CITYU -ASSO?

放心, 我識你, 唔會爆你出黎
恭喜絲打

So sweet congrats

我成日都自爆，不用怕

好喇要走，頭先又賤格搭左一程免費巴士，我地又唔消費，唔振興一下當地經濟，邊有錢落返山呢？無錢就用腳行啦！但係又比我地發現在原來有條捷徑喎，行樓梯一下子又落返黎喇。

三藩市依到好多地方都好似山丘仔咁，個個block都係起起伏伏咁，有D路仲斜過港島咁，淨係行上行落都好快累。

因為之前係越南粉紅色教堂影左張放閃照好靚，所以行到黎華盛頓廣場 公園對面依個Saint Peter and Paul Church 我都想返張靚相，可惜無帶腳架又搵唔到好位置，所以D相一係斜一係斬左教堂個頂頂。而依個公園好多小朋友係到玩，後生仔係到heaChill，同埋老人家係到散步，咁岩就有對講廣東話既老人家坐係附近睇住我地自拍

成日都不停行，身為都市人認真唔多慣，男朋友話依到距離下一個景點行去有啲遠，搭BART又唔係好方便，我地又無散紙搭巴士(又要唔知等幾耐)，不如試下搭uber 啦! 作為UBER同總部，依到既UBER 又多少少function 就係uber pool
uber pool 既玩法就係幾個唔識既人去同一方向的目的地，夾埋一齊坐uber
uber pool 專車 就係發起人，平過uber x但貴過普通uber pool 的rider，不過司機會去你指定目的地接你
而uber pool就係搭順風車既，收費最平，但係就要去司機指定位置上車。不過如果接單果架間本身無載緊專車的客，佢都會去你位置接你。
uber pool 依個設計非常之適合2個人既旅行，因為 uber pool 最多只會接2個人，而單人同雙人既收費大概都係2-3蚊上落，所以相比起uber x 甚或至係的士，都係非常抵玩既交通公具。
而我地去搭巴士/bart 兩個人大概都要$5-6，咁比$7-8 搭uber 就可以點對點去到我地既目的地實在係慳時間慳腳骨力的選擇。

竟然坐到架寶馬三系(好似係) 同車有2個rider 個樣好似大陸人不過其中一個講得一口流利雞腸

幾時到戲肉

無甜架喎

閃婚

唉依家返工好難打文...

係sf唔應該住city hall果邊，地點唔算話好方便加上果邊黑人同homeless都比較多
係三藩市內酒店都比較貴，妳地應該直接係機場租車，住附近d酒店，價錢低d環境好d，朝早先再開翻入市區

泊車都貴呀 不過都係住兩三晚

樓主又話租車?
咁耐都未揸嘅

打緊喇

好似剩係bart 先得

SF 泊車好似全國最貴
我之前去同啲local 吹水佢哋話令願搭bart 都唔揸車

最貴一定係Manhattan啦，weekday一個鐘全部都係十幾蚊起
sf呢幾年d物價又真係升得好快，以前都無咁誇張

岩岩返新工要偷時間打 唔好意思
即刻繼續先, 希望唔會無晒癮啦

好喇終於到埗，去到三藩市現代藝術博物館，兩位嘅入場費加埋好似係$50，其實我哋去到嘅時候都已經差唔多三點鐘，博物館呢就係收五點，佢又刷刷所以都諗緊兩個鐘頭夠唔夠時間行晒，不過其實佢啲展品都唔算好多，所以走馬看花咁嘅話都睇得晒。
我自己就好鍾意行藝術館同埋博物館嘅，不過呢一個現代藝術呢我就唔係太識得欣賞，雖然有一啲作品真係好特別，用到唔同物料去製作一幅作品，有啲感受得到畫家當時候嘅心情，不過可能係因為同男朋友一齊去，佢就成日講啲嘢令當時候認真嘅環境變成一場笑話。因為都行咗成日，隻腳都好攰，但係當睇到呢件作品嘅時候都忍唔住企左係佢面前笑左幾分鐘。

可唔可以俾啲誠意啊大佬？ 其實藝術依家野我真係唔識。

佢有個 area 放左舊時代的產物，我諗我都會留返起依家本MacBook，等二三十年後可以出展覽，一定 fatfat嚕

我哋去嘅時候聯合廣場周圍都係圍左板，有工程做緊，估唔到喺The Cheesecake Factory 依到可以望到 United Square 的全景，所以我地係到企左陣，欣賞一下呢一個打卡名勝。

男朋友其實係一個港女，所以我早前為佢搵左間甜品鋪係食芝士蛋糕既，睇完藝術我哋又未見肚餓，又有啲累，就決定take away返酒店享用。
依件就係The Cheesecake Factory的芝士蛋糕
無記錯係Adam's Peanut Butter Cup Fudge Ripple Cheesecake
講真唔好睇佢細細舊咁，佢都幾聚手

我唔係好嚐甜，汽水甜品糖呀朱古力我都唔多掂，不過想一齊感受下美國食物有又唔健康，我狠狠地畢左一羹放入口。

「嘩～媽呀」我好似將成個人浸淫係花生醬同砂糖入面，口腔咸甜交錯的，加上toping 脆脆既口感，感覺實在令我明白到美國人咁肥係有原因的。

America! Fuck Yeah!

樓主其實係咪想講Union Square

無錯手機auto correct

食咗兩啖甜品之後都係覺得唔可以再食落去，如果唔係夜晚就會食唔落我哋預先打算食既晚餐，因為今日由朝到晚都已經行咗好多路，我地都好攰，我地攤左係張床到，男朋友話想恰十分鐘，咁我就玩下電話咁，點知撳撳下我都瞓着咗。
「喂做咩你又訓著左？仲打鼻寒」
男朋友搖醒我，一擘大眼原來已經由7點鐘變成8點半，其實都好鬼攰，但係我哋又好想食嗰間餐廳，所以最後都係無搭巴士/地鐵 去左call uber 去 Tony’s Pizza
咁樣呢佢哋有分餐廳同埋外賣兩邊嘅，買嘅嘢都係一樣，但係呢餐廳就要俾小費，所以呢我哋就決定外賣拎走，系出邊食。我哋帶咗一個意大利色嘅攞過獎既Pizza，同埋一個sub，sub就唔好提啦，因為佢係大量辣椒包住一條肉腸同埋超辣，我咬第一啖就忍唔住眼濕濕。不過呢呢依個Pizza超好食，佢唔係我哋平時食開嘅千島醬或者茄汁底，而係有一種酸酸甜甜好似果醬咁樣嘅，上面加芝士同埋巴馬火腿，在喺上面淋balsamic vinegar(應該係）

好食既野要再講多次，真心好好食！！！平時我都唔多食pizza都係食一塊就算，但係依個pizza我食左一半
食到飽飽要行個圈散下步，想去買個野飲，而我地由落機到今日都唔係好見到好似香港咁周街都係既 7仔，習慣香港既生活真係麻Q煩。我地就問下途人有冇 convenience store，佢就指左我地去 liquid store (學會了新事件了)，點知基本上都係賣酒既，同埋汽水，我就唔飲甜野，所以都係返去飲水算。。。

Welcome to America and have a nice day.

個紙皮

三藩市旅行中留名

SFO 只係留左三晚

你話係咪真係離晒譜吖
有啲就係就咁放左幾舊木係到

不過有D 作品幾深刻 甚至令人毛管棟既
有啲燒燬左既禾桿草同樹枝呀木呀，用埋啲好陰暗既配色
搞到好似唔知邊到死左人既案發現場咁

OR全州免税

二月尾果陣我都喺係大埉谷 不過東面 都係自駕遊 同埋有落雪幾正

等你貼多d相

SF好多都係12-13泊一日

唔知全州免税係咪果邊好窮
..........相對物價會低D?

我部相機唔夠廣角，我連埋枝腳架舉高埋都影唔到成個彎

我地見到有D 停車場都做到1定2蚊一個鐘
但係問題係佢個GATE會閂，無人係到，夜得滯又唔得
早啲拎車又唔得佢又未開

係第二度收返姐 eg 屋税會高好多

你係BART站停車場泊入城仲好 平好多

扑左野？

邊到見到扑野?

有雪好似靚啲
跟bus tour去
下面啲影冇得救

我地係SFO淨係租左一日咋
BART 都唔係太方便

你企到幾出先可以影晒成個U

2018-02-17
今日我哋好早起咗身，可以欣賞到我地係三藩市第一個日出

帶齊行裝之後我哋就出發喇。首先就去咗男朋友話最近冒起嘅咖啡店 – blue bottle

租車公司就係我哋買嘢飲同埋酒店附近，所以我哋行過去就可以啦。之前就講過啦我哋第一格租架車就係Jeep Compass 係三藩市租24個鐘承惠 US$ 39.17
我哋之前去旅行都有自駕遊，每次收車同埋取車之前都會職員同我地都會好謹慎咁樣去check車，不過呢一間budget 員工只係比張紙我哋叫我地自己mark返邊一度有花痕，佢都冇乜點樣睇到就叫我地開車走啦。

有車車咁我哋就可以去啲遠啲嘅地方喇，今次去就會去三藩市嘅海邊，點地係叫懸崖小屋 Cliff House，係依到我地會望返北太平洋Hello Asia, Hello Japan!

呢度嘅警察巡邏係騎馬的
沿途嘅風景好靚好似有繁華的城市突然之間變成遠離人煙的海邊，一落車，眼前的環境就係咁樣，大自然真係好靚，簡直係想企係到望住佢發呆。

懸崖小屋就係海邊隔離，你可以喺食飯的一兩個小時入面擁有眼前一片美景

唔好教壞人, 响餐廳坐低食飯, 小費最少係 15%, 唔係 10%, 除非你係食 buffet, 咁就係 US$1-2 一位

好出下
爭啲唔敢望落去
好似用部lumix機仔+wide鏡

因為你唔識坐MUNI遊SF姐

呢度唔係大峽谷, 係 Horseshoe Bend 喎

呢個位要近中午去, 太早太晏就會有影

10%係一個住LA既朋友講既
佢話如果張單無寫幾多 最少比10%都得
我唔係住美國 佢咁講 我咁信
不過間間餐聽都有list %
我地就照比幾多

咁佢錯啦，俾 15% 係基本，同張單有無寫無關係
d 單通常會寫 15%、18% 同 20% 係幾多，目的係方便個客唔駛再計，絕對唔係話無寫就 10% 都可以
不過我知好多人去唐餐館食係唔會俾足 15%，好多時都係俾 5-10% 算

咁旅行都有好多種唔一定要用你既方法先係岩

所以我講最低10%
同埋講左而我地大部份餐廳係比15-20% 再round up
Ok ?

果陣見到有個唔知韓國定大陸女仔影相差啲跌左部相機落去
佢又自然反應想接住
差啲連佢都跌埋落去

離一離題講下歷史先，上網睇到原來懸崖小屋歷史猶久，由1858年開始到依家，經過左5次的改建。以下為Google大神的圖片。

懸崖小屋入面有幾間餐廳，我地去左依一間，我已經唔記得左叫咩名喇應該係叫做 Terrace Room Champagne Brunch。

咁岩得咁橋影到我地位侍應，又要再重提一次，因為佢地既收入主要都係來自小費，所以佢地對每一位客人都會好好服務，不過對我黎講依然唔習慣。

只係黎左2日，我已經深深感受到身體好須要纖維，見到有菜有水果超開心，所以食完依餐我成日都話想食菠蘿
身為港女一定係要叫斑尼迪蛋

菠菜蘑菇炒蛋亦係唔錯的選擇

唔知道你地覺得依2份 brunch 係香港食應該要幾錢呢？我諗埋單頂多都係三百蚊，而依一餐呢US$45 連埋小貴同埋稅， 圍返起就大概350港紙啦，諗返起，相比起其他餐廳佢又唔算好貴喎！因為佢個境真係無敵。如果佢唔係出面一直有人排隊，我真係想繼續坐係到唔走。

去完番黎啦我
有一日vages 5點幾起身 沖去antelope 再去horseshoe 再去grand canyon睇日落

你返黎我都未打完

我地揸RV好似舒服啲，下午去到grand canyon睇完再係上面過夜，朝早冚住張被出去睇日出

blue bottle coffe 其實都出左名幾年，上年好似直頭俾nestle 買埋。其他鍾意飲咖啡既，黎美國個陣可以試埋philz coffee，peets，但就一定唔好飲starbucks。

依家諗返起係美國好似無乜飲咖啡
有個休息站starbucks嗌左杯茶

埋單後繼續曬住太陽咁沿路影下相
平時好少親親大自然，唔知香港有冇依啲地方呢？

放閃先

然後我地再行上啲，對到有一個大型停車場果道，可以遠觀成個景

有唔少旅客架其實依到，好多人會行落去果個水霸既地方，不過就諗住落返去頭先經過既沙灘到望下算喇。
唉，真係做隻貓做隻狗好過做人

咁正式黎講的確唔係Grand Canyon National Park一部份
但老實講 睇o既野咪又一樣係峽谷

而且如果D人講起Grand Canyon
肯定最多人諗起Horseshoe bend 多過Desert view tower個景

Vegas去Page再去South rim?
嘩你都好癲下... 一日渣咁多個鐘車

本地D Navaho導遊話睇日落一流
可惜我兩日去都有雲

快D貼多D相

等睇相

加洲的海岸線非常之長，而且周圍都設有大型停車場，收費係當地消貴水平都應該叫合理既，甚或至係頭1-3小時唔收費，而唔係好似香港咁下下都full晒塞死晒啲車係到。不過主要都係因為車係依到係生活必須品，而香港就係奢侈品。

週圍都係海鷗，好驚佢地會柯屎落我地到

你唔好睇好似好曬咁，其實氣溫都係十度左右，曬住太陽係到超chill係幾舒服幾寫意，不過一去到有風/陰涼啲既地方就會好凍。

另一樣留意到既係美國有好多經典既舊車，相信鐘意車既男仔一定會周圍影相。就好似我男友咁。
我地係沙灘停車場見到有唔少RV停泊左係到，有啲更加係唔當佢係旅行車，而直接佢架車就係佢間屋，加洲陽光豐富，佢地會拎埋太陽能板出黎充電，依啲生活係香港真係無咩可能發生。

其中一間旅行車竟然係仲行得走得既T1

係
Motel仲要係William
South rim對落兩個鐘
book左12:45 antelope 一定要早起
又咁好彩lam到grand canyon 日落

繼續

south rim sunset 係咁樣?

我睇返我相簿地圖都係寫south rim
但係我地睇唔到日落...淨係睇到日出
唔知係咪我地個位唔岩?

我去2次都係同一個RIM
好想知玻璃橋果邊係點

返新工忙到甩碌

下次幾時去旅行

六月

等睇樓主揸架Mustang

No, South Rim 睇唔到條科羅拉多河咁直

Camaro 惡好多
Mustang 個餡麻麻

參觀完露天車展，我地行倫巴底街返返入市區。依條街好出名，出名在麻煩又難行但係依然有好多旅客揸車都會行。原因就係愈麻煩既野愈令人想去試試，對嘛？
(Google Photo)
想睇下第一視角既可以睇下：

之後我就想去返琴日去過既地方影返張相。有咩特別要專程走返過去呢？
答案就係呢到啲屋全部都係斜既。

係時候跳返part MJ 舞

其實係因為真係好斜...

今日既行程有好多，另一個就係去 Castro St
三藩市除左係Uber的發源地亦有個好出名的社區 - 世界著名的同志村
依個社區全部地方都充滿住彩虹旗，好多同性戀者（主要係男人）會拖住手行街，又會見到好多濃妝豔抹穿起高踭鞋的男人。
不論地下、燈柱、牆壁都係彩虹旗，周圍的人都好唔同，講緊唔係淨係男人，而係所有人，有唔少女人化妝都化到好似80年代好跨張咁款。不過我唔敢拎住相機對住人影啦。
不過我都搵到啲類似既...

大概就是就樣 [love] google 圖片

不過係好出名既Castro Cinema 出面有2班人係到嗌
好似大學上莊咁唔知做咩宣傳，所以成個area 都超級熱鬧呀!

好慢呀... 寫快d la .

Lm

唔止Manhattan, downtown Brooklyn parking差唔多

大城市lunch 15%, dinner 18-20%
鄉下lunch 10%, dinner 15%
NY價

SF好似乾淨過NY

我地圍住Castro St 行左一陣，計好時間就去三藩市既地標金門大橋。一入夜就好涼，離海邊近又好大風，簡直真係吹到人都癲。
個天好靚啊，就快見到金門大橋喇

等我揭開你的廬山真面目啦

er...好似無乜特別，好似青馬靚D？

見唔見到月亮向我地微笑呀？？因為我地傍晚黎，條橋夾埋個景又幾好睇既^_^ 諗返起男朋友追我果陣帶我去汀九橋下行沙灘。

SF我住果邊 好污糟我覺得，成日都聞到尿味，係地下又會見到金
不過DOWNTOWN 又變得好好多
LA 就2個世界

sf整體都好乾淨，妳住city hall果邊係污糟d露宿者比較多
美國個個城市都係睇地區，多黑人多露宿d區環境就自然差過其他

直情見唔到個太陽
樓主唔好潛呀

lm

我地係到影左好耐相，食左好多西北風，腳架都差啲吹走，講緊係對手凍到都 feel 唔到相機粒制喇陰公。係邊個同我講加洲二三十度？

淨係離遠影相點過引？當然要行返轉啦！

而我地都準備左去對面岸食晚餐。

依間餐廳叫 Poggio
行入去好似一間好 classic 既高級餐廳，大部份都係上左年紀而且著晚裝黎，我地兩個完完全全係格格不入，想搵毛巾包住個頭先坐低⋯⋯
嗌左份沙律，意粉同埋意大利雲吞。

沙律上好似蕃茄咁既野其車實係紅菜頭，一點都不好吃，諗起都討厭。下次要睇清楚menu先好嗌。

食完唔係好飽我諗要去買杯麵返去食...

食飽飽我地就再行多次金門大橋入城，金門大橋既比錢方法係出城免費，入城比錢，所以今趟就要收費喇。
問題就黎喇 收費亭呢 ???
我地出完橋只係見到D車直行直過好似個個都裝左自動邀費咁，死啦無一個窗口係有既，又好似唔見有自助窗口係可以比信用卡，又唔停得低唯有行埋一邊睇下有冇人可以幫到下手。但係我地好似兜左入啲唔應該入既地方，好彩之後見到有塊指示版

停車拍卡收費 咪玩啦，叫你自己上網交錢呀。
我地第二日還車果陣就跟住網上指示一次性交費用

見無乜野做，我地就去搵下有冇 supermarket 行下，walmart 就無喇不過就有間VONS，行左個圈其實都想買野架，不過只係黎左幾日無理由要拖住咁多野周圍走，所以我都忍手唔買薯片，不過男朋友話想買定啲日用品去camping 果陣用喎，最後就買左啲油呀鹽呀楜椒粉返去...
芝士波成個BB個大...

連狗狗都係咁懶

紅菜頭好食喎

加速

好難食 一陣味 好很奇怪
塞晒比男朋友食

今日早半個鐘返工
又要OT 做足12個鐘 屌拿星

去得遊客區就遇左做水魚

仲男朋友?

樓主出帖會唔會出足2個月先出哂架

睇黎有排都未到vegas

果陣仲係男朋友啊

我諗會，無諗過忙到咁
今個星期仲要得三日簡直係chur 到傻

對唔住

2018-02-18
今日時間有啲趕，首先要去機場還車，然後再租車去洛衫磯。我地第二架車車係GMC SUV，係出發之前要醫飽個肚先，機場附近無咩野食，求其入左間墨西哥(?)餐廳食野
男朋友食左個有飯有卜卜脆係底的東東
我就食 Burrito 又估唔幾好食喎，個餡係薯仔+腸+炒蛋+少少芝士
因為太好味 我食晒先醒起無影相

依餐超抵呀，兩個人加埋都係廿零蚊美金咋！

然後交比男朋友開車去LA 喇GOGOGO

終於見到Los Angeles 既路牌，但係仲有排都未到

網絡時有時無，我地都係靠大氣電波解悶，為左令男朋友揸車無咁辛苦，我都堅持唔訓教！最後係失敗既，頂唔順比人影左好多極醜既相

半夢半醒既我不時望下出面既境色，真係覺得香港依個地方太石屎森林，美國真係好大，有好多地方跟本杳無人煙，連草都唔多條。快將香港拋誅腦後之制竟然前面有架雙層巴士囉。

所以唔好以為雙層巴士得香港同英國非洲先有，美國都有架(上星期北上見到深圳都有了)。

拜拜你條尾

睇完唔覺SF有咩好玩

lm, 今年暑假想去

睇你點定義好玩
cliff house 果邊係好靚 好舒服
藝術館雖然唔係咁識欣賞但係同男朋友一齊笑下「比少少誠意好冇」已經好過癮
去旅行除左當地多唔多娛樂之餘仲要睇下係同邊個一齊分享

我果張唔算平了 新加坡航空 我係ctrip 買 4790
果陣其實主要想去LA多啲但係見SFO果陣平啲所以先諗住去埋
之後聖誕同新年前 香港航空、聯合航空、國泰
無論係去三藩市定洛杉磯都失禁式劈價
不過我係經連登仔最唔鐘意既ctrip訂

如果夏天可以係cliff house 同Santa Monica 果邊個沙灘落真係好正
一出就係太平洋

應該會係LA玩耐d，gta fans朝聖
快d出LA遊記

大鄉里出城，對所有野都好好奇，因為係三藩市超市見到啲蔬果唔新鮮又貴，突然見到三個牛油果先一蚊會覺得好平(香港賣都hkd$ 7-13)

沒有最平只有更平

基本上乜都可以影

同時感受到唔開窗又曬又少少熱，開窗又嘈又大風又涼得滯

一望無制唔知仲有幾多路，GOOGLE大神也 cover 不了

本身話唔訓教既，但係估唔到周公咁遠都搵到我，恰一恰埋眼聽到啲聲又擘返大眼，勁多雀屎跌落黎囉...啲雀仔夠竟係邊到黎??明明個天都無雀仔... 定係都市傳聞，飛機D屎係會噴出機係真既??

開始入城了終於，唔係好明點解途中咁多車得一個人穿州過省，明明又唔係放工/返工時間，住係香港真係唔太明白

快D去到酒店快D可以郁下，加油呀

明明話就快就快點解咁耐都未到...
天都黑喇

點解又要去機場還車...

有冇須要一日換三架車...

我唔明...我真係唔明...
不過算啦... 男人既樂趣黎架嘛...

啱啱自己一個獨遊完美西20日lm

推
終於到LA

Chevrolet Camaro
正

快d寫到結婚啦，

今次租車公司係SIXT，顯現唔係傳統公司
google 圖片

企係counter 的姐姐望落去完全唔係平時租車公司好平實既服務員，而係非常美國style 既女人，仲係好似美劇入面果啲八婆咁添！
不得講多啲今次租車既經驗，男友話依家公司就係話為遊客提供價格相怡而又有高級車款既租車體驗，的而且確佢啲車係又新又靚又有型。係入去之前，男友已經話到時無論佢sell d 咩都好都要堅決同佢say no 原來依間租車公司係網上都有唔少人討論過佢銷售手法有啲問題，會軟硬推銷你買保險。咁我地去到佢又係叫我地揀保險啦，男朋友已經話唔須要，租車需要的野已經係網上做BOOKING 果陣比左，佢就係咁話我地無第三者(?)/全保果啲，我問佢is it compulsory? 又拎張紙出黎話係加洲法例一定要有先可以攞車，但係我明明指比佢睇明明寫住optional，淨係對住張紙都搞左好耐。又話咩自身安全呀，架車比人破壞/ 偷野果啲，份保險講緊係50蚊美金一日，真係貴過你租車。最後佢都放棄唔sell 我地但係塊面超黑，男朋友就好好禮物笑笑同佢講我地明白如果啲咩事會自己負責，個八婆就話 that is not funny. I am just helpping you to protect yourself. If the car got any damage is all your responsibility.
跟住再話我地租果個class 既車都無 (本身男朋友係租bmw/benz convertible)，所以要比第二款車我地，因為我地係prepaid 既會有返 discount 退返落信用卡。
我諗係依到都搞左成個鐘，又要等，係車場我地遇到對台灣家庭，原來佢地都一樣比人sell 佢都係堅持唔加果個額外保險。

因為天都黑晒，我地拿拿聲放晒啲行李入車就開車走喇
無錯，開蓬車車尾箱又點夠位放2個大喼呢? 大喼放左後座又冚唔返個蓋⋯⋯
出面天氣得10 度8 度，所以我係著住羽絨笠埋帽呢埋係位到。

咦? check 車呢?

2個人都遊玩完美國🇺🇸而我都仲未打到一半
早知唔轉工。。。

係呀終於到喇，終於入城了

支持樓主

車都唔洗check

唉屌我上次係西雅圖係佢間公司租車上温哥華, 冇查過佢個背景就硬食咗個保險, 早啲見到絲打咁講就唔理佢啦

第日結婚都想road trip 咁結
好荷里活

因為已經入夜又累
好想快D 抖下
多謝你成日回我 post 支持我

條友真係講到唔買佢份保險唔比你攞車咁
但係好彩最後都堅持得住

講開又講果陣望住佢已經覺得佢好似某個女演員
因為有少少肥又金毛又厚妝，岩岩搵到原來覺得似Rebel Wilson
張相有D 果陣佢黑面既FEEL

因為有啲餓，我地去酒店放低啲行李就出去食飯
一開始搵酒店都要搵啲有免費泊車，價錢又相宜既，最後搵到依間由台灣人介紹的
Triadvisor 相片
雖然過左11定12 點就會落閘，有房卡就可以開閘自由出入都算幾好，不過長期得返一兩個位可以泊，有個位架車直頭係棄車咁既款。
房間係大既不過係有啲舊，有少少味道，而且要行樓梯上一樓先係房間，我地訓走廊第一間房，各位出門我都可以聽到喔

不過最慘都係左邊依間房⋯⋯

其實我成日幻想自己結婚點樣先好
想特別啲唔想同人地一樣
今次真係一個好開心既Trip 簡單又特別既結婚旅程
而且令我真心想黎緊幾十年都同依個人一齊過
因為係 roadtrip 上同去日本泰國果d 旅行係唔同的，
唔係淨係嘻嘻哈哈過一日就返酒店，真係要照顧起居飲食

2個人一齊講少少野都可以大笑一餐，成日都好開心
佢好照顧我，為左趕路程，想我訓多陣又會自己起身揸車由我繼續訓
又成日讚我【寶寶煮咩都好食】【今日做咩化咁靚妝】【著咁靚想同我去邊呀】
有時聽到個心會甜思思
有時佢又似我老豆，好多生活上既野都識，又識得壞左整返好
我覺得依個就係我想依靠一輩子既人了
我都要好好學習因為我成日鬧佢

上個月仲問緊大峽谷點玩 番埋香港 而家仲未寫到vages

我地講到食飯，黎之前男友已經事先講明一定要試 2 間漢堡包店，一間係shake shack ，另一間係In and Out，今晚就先試試shake shack 好了
經過真正的比華利山(中心)

目的地到嚕

坐出面都不錯，有暖管

嗌左2 個包，我果個有炸蘑菇又有肉肉，你咪睇佢好似好偏咁，唔似香港呃LIKE 果啲包勁大個 個口擘到幾大都咬唔到，佢個包皮係好普通但係餡料好正好JUICY，我地仲話如果香港有就好喇......
我地亦都唔怕最肥只有更肥點左個peanut butter milkshake
最後係飲唔晒，好漏啊

原來真係會係香港開

我返左新工 忙到廁所都唔得閒去

Shake shack真係咁多間最正
In and out 比狗食

Shake shack 有驚喜
平時喺香港見慣呃like 大漢堡
通常都係唔可以一口教晒落去，要上下上下分開食
呢一個賣相雖然好似冇咁好
但係醬好夾同埋肉都非常之juicy
成個包啱啱好擘大口一啖就可以食得晒所有材料

Shake Shack唔錯
不過都幾貴

美國消費真係貴，普通街邊食個早餐set都10us up

佢地唔似都係逐個包嗌，大概7-10一個包
我諗嗌野飲品薯條好似廿幾30蚊
算幾好了 100 蚊可以食到三餐

food truck 都10$+

其實真係有啲累，但係個心始終都係放心不下，尤其係網上見到好多講話SIXT 會對無買 full package insurance 果啲遊客 話佢地依到整花果到整爛，而我地又見到車身同拎都有地方凹左少少同花左，但係男朋友又話會唔會好似自投羅網咁，而且餐廳，酒店，同機場又係三角形黎，唉...不過我地最後決定都係要返去，如果唔係都放心唔落。

又返返到SIXT 入去車場counter 有個黑晒口面既黑人姐姐，我地話佢知我地2-3個鐘前係到拎左車，但係好似無CHECK 車，係唔係有張車身紙有 mark 低邊到有scratch 架???
黑人姐姐 表情係 (拎起我地張單，指住最下面)
原來係張單中間偏下面果到 (好似百佳買完餸果張爛鬼單) 用文字紙左車身左右邊到有scratches / dented
之但係我地發現有好多都無寫到落去，咁我地問可唔可以再檢查，黑人姐姐指住還車果到，咁我地就去搵人check check la ((黑人姐姐 係全程都無出過聲))

我地以為依間野d 人都係咁閪口閪臉 好彩原來只係女人係咁，男人通常都好nice
唔知係唔係因為男人都喜歡靚車，所以佢地係到做得咁開心呢???

我記得我地張 recipt 得6-7 個地方有mark 到，幫我地驗車果個人叫Johnathan. 佢幫我地一齊逐吋逐吋咁睇，有問題既地方即刻用佢地個電話影低同埋做紀錄，真係唔該晒佢。

其實架車就咁睇唔覺得有咩問題，只係始終有d 細微細眼既地方有花痕，但礙於網上太多佢地既負皮，因此我地都係小心為上。

所以如果之後有其他巴絲打算係SIXT 租車，記得check 清楚架車喇。

早抖！

我睇左當去左
所以你要寫好D

lm 好想去美國，不過唔識渣車 睇嚟唔洗去了

唔識揸車又想去美國有三個方案：
1.學車
2.去公共交通發達的城市，e.g. San Francisco, New York, Las Vegas
3.坐 Uber, taxi, greyhound, Megabus

特登去揸srt mustang 呢d 真係好好feel
沙灘/山路開蓬慢駛
一時塞下highway 去到city同city中間d路又可以開到100飛
淨係去油站入油都有排玩

人生有機會真係要去一次呀
我好幸運大峽谷去左兩次
今次仲過埋夜

Uber pool

學啦，揸車玩feel好多，又唔洗等／趕車

我覺得幻想就過癮，實際就未必

似如天氣凍，樓主著晒羽絨咁坐，唔係咁正喎

天氣熱，暑假的加州陽光，太陽曬住咁開車，真係鬼佬先鍾意

所以我覺得啱揸開篷車玩的時間比較有局限，就啱天氣先好玩

地方大揸開蓬真係好正
利申：未試過

都要有旅伴先得

btw visa 難唔難搞？

我都有車牌 但十成時間係負責訓教、坐、9up

野馬張凳有發熱
雪佛蘭開行暖氣 好撚正
有太陽都可以開下蓬
入夜就真係頂唔緊，但係又覺得租左架車唔開下佢又好似浪費左

唔難呀 今次去我唔洗簽
因為14年果陣已經批左十年了
不過之後會用返BNO ,唔知道過期後用第二本簽證嗰度會唔會麻煩左

Master下個星期完sem都仲未到vages
Aim5月中有得睇

希望我6月去之前可以睇到7成
加油樓主 有人追緊post架

期待 等睇 vages果一個PART

2018-02-19
終於可以望下陽光下的LA，我地準備去食早餐，途中見到韓國區，真係世界各處都有china town / 韓國街 / 日本城...

港女一定要影相打卡呃LIKE 你說對不對?

明明價錢唔平都咁細份邊夠飽?

唔緊要男朋友果份好大碟

講緊侍應們係著緊短袖恤衫而我係包住頸巾同埋著羽絨...無用既程度係佢仲比左張毛毯我冚...真係東亞病夫，不過我地坐室外，即使佢有落透明膠簾擋風，但真係好大風成塊膠簾吹起左，打翻左張無人坐的枱凳，而我地啲食物呢好快就凍晒。

忘記了介紹一下我地既餐廳，Commissary at The LINE LA，佢樓上就係酒店，感覺好年輕，BUDGET多啲既巴打不防住下

因為入面無位我地就無緣係溫室花園食野喇
google圖片

係街角見到好靚要影下相，周圍都有做model影相既背景

好似不停比人望住咁。。。

依到感覺同SFO差好遠，依邊啲人有錢好多咁

邊2個咁衰偷偷留下負皮就走左去

我依家返新工返左一個月好似返左半年咁
屌不如真係辭職讀master睇下有冇機入返正苦算

你咁大希望有7成，有一半我都還神
不過可能係因為我睇住每一張相黎打返每一篇遊記，所以每日相對上都比較詳細，同埋有時候會加插左自己嘅迷之聲

唔好咁大期望啦

大家見到我著羽絨真係唔好以為我虧，因為實際上天氣真係好大風，不過無論如何幾大風都好，我哋都會堅持架車要開蓬 :0)
同埋另一個原因就係見到有咩靚就可以舉高部機影相超方便 就好似依啲咁

泊低架車去逛逛走走先

咁係因為天氣文化問題, SF個天氣日日都係凍吓凍吓咁, 侷住點都要著件外套先出到街, 變成啲人衣著幾求其都who fucking cares
相反LA天氣好, 又Hollywood又沙灘又盛, 啲人自然會著得靚啲
我覺得絲打你地去的地方咁啱係多有錢人同遊客會去到的地方先會有咁感覺, LA有啲地方真係成個GTA咁嫁

Watts

前LA撚留名
返左香港幾年唯有追絲打post懷念下

SF撚留名

我半工讀咋

幾年前我自己一個去grad trip 已經打算去LA
因為諗住目的地係 大峽谷
諗緊LA>賭城>大峽谷
定係直接賭城>大峽谷
最後因為唔想join團 同埋朋友話洛杉磯比較危險所以無去

讀兩年？讀咩呀？

係應該失左望了
我係三藩市好普通咁過左

點解返黎呀咁

而我地去依個區既目的就係飲咖啡
聽講依到成日巿荷里活明星名模名媛出現架
登登登登就係依到喇 佢係叫 Alfred Coffee 啊
唔係Kate Somerville

佢要行落地庫落order

6蚊港紙唔知買唔買到牛角穌呢？

我鐘意飲咖啡 但係唔係話好識
所以就嗌左兩杯係香港少見既
Red eye 同埋 Gibraltar (唔識讀 飲落好似latte 但係又好飲好多)
((自爆)) 我英文名

我見到相簿入面有張咁既相，男友鐘意車所以見到經典/靚車會影低，無諗到之後竟然返到香港之後睇戲會見到依架車 >>>有興趣可以留意返【今晚玩救你】

我地繼續係到超，觀察下人生百態，諗返起岩岩畢業果陣grad trip 自己一個走左去溫哥華，果陣以為LA 好雜好亂自己一個女仔危險，所以只係去左幾日賭城，諗返起真係有啲後悔浪費左。

去溫哥華

你黎緊去?

十月去左
唔明你點解去, 又唔係移民

本身諗住grad 後去working hoilday 但係收到offer
加上老母唔想我去wh
【就話不如比錢你去加大拿玩一個月喇之後先返工啦】
果到有個以前既佢地既鄰居，熟到好似親戚咁，年年返黎香港都會住係我婆婆到，
所以可以比我住係果邊當host 咁
然後我考完試過2 日就上機了.....

Vancity 巴打lm

我係溫哥華wh中

人工不錯吧
不過早排匯率低左
依家兌返上6.2 同我果陣去差唔多 覺得D野都好貴

我都想去冰島
打算買過部相機之後再去長途D既旅行

SF其實好舒服 好似係
去過2次2星期 有親戚係個邊
去親就算凍凍地涼涼地
平時嘅鼻敏感都冇事
可惜樓價物價都好似越黎越貴

LA都去過2次
2次都係2日
1次bus tour經過
1次特登去睇波

兩年 腦科

比較起上黎鐘意LA 多過SFO
好似多D娛樂，新淨D (我去果D地方)
不過可能我地放既時間唔多，都唔係好了解依到

但係2邊我地都乾燥到PK
男友對腳起晒粒粒
條頸都就爛咁

醫生?
踏入社會愈耐愈覺得自己辣殺
想做廢青

唔自爆啦

飲完咖啡我地繼續漫步一下依個地方，我叫佢富貴街，全部都係名牌鋪頭，佢又唔係好似廣東道咁俗氣喎，反而有啲仙氣...

週圍都係感覺有錢既洋房，間間屋都泊一兩架靚車係到，行幾步就見到架TESLA，原來前面無車牌好似成架車唔同左樣咁

每間鋪頭都有呃like 位
Paul Smith 既粉紅色牆係打卡同影相既熱門地點，你會見每一格停車位都係比人霸左，瘋狂chok 樣影相，當然我地都少不了隨波逐流一下。

準備去比華利山 (唔係大埔果個)

水清沙幼 椰林樹影

因為天陰陰而且樹太高，都跟本影唔到咩相，只好用我的眼睛留低依到每一個境色吧。

隔左個幾兩個月入返黎都仲未完
好sweet好羨慕 我都好想旅行結婚 但男朋友唔鍾意周圍去

行左一陣男朋友就趕我上車了

要去哪裡呢？？
如果香港有入依架車一定好多人揸，我肯定！有型又有科幻感

又上山又大風去邊呀。。。

因為無乜plan過行程所以唔知去邊到
比多少少時間應該估到去邊

。
。
。
原來係荷里活其實我唔知原來可以開車上去，一直以為淨係可以係下面睇

見到依個標誌真係覺得黎到美國，開住車 我就港女上身以為自己係車恩尚，我格離果件係繼承者們。

我想講我都有播住韓文歌，好似車恩尚咁伸隻手出去

泊好車就來遊花園喇
依到都唔算少人架，會有後生仔係到玩波，遊客好似我地咁緊係喪影相啦
又有啲情侶係到野餐，同埋放狗。

終於見到你了

我地亦係到玩左一段時間，影左啲相咁

男朋友就話要日落前去另一個地方睇日落，我地又要出發喇

我知我出得慢啲既係
係打依段回覆時我打了又刪，刪了又打
怕預先講左出黎到出文果陣無左驚喜

不過你男朋友係真係唔鍾意周圍去 定係想慳錢?
我係果D 抗壓九流人士，唔可以成日返工無目標(去旅行)
頂唔順我會流眼淚

我之前好似follow咗樓主既ig
啲相熟口熟面係ig見過

唔係啊嘛
早排先比舊公司同事發現我個ACC

斜路個間屋張相我係你ig見過
不過我唔會爆絲打ig

岩岩真係碌返ig 見到斜路個間屋
你係真人識我架

都係講下姐 take your time慢慢打啦 打個遊記唔洗咁大壓力架喎 會一路睇落去架

佢口講話冇錢 唔想去咁遠 淨係鍾意日本東南亞
今年好難得兩個都有時間可以去遠少少 我係咁話去東歐啦 其實唔係真係咁貴 佢睇都唔睇都話貴
講到尾我都知係冇興趣 咁都無謂逼佢

我都係坐唔定嗰啲人
所以已經打定輸數要自己去

去日本我都會洗好多錢
反而係美國因為RATE 啦小費好多時都會錫住荷包
計過大概機票酒店租車日常洗費 兩個人加埋用左55000左右
有幾百係UBER 無計

唔識呀 之前係ig睇相就會follow下人咁囉
但就冇諗到絲打你會開post

識野
開POST 係因為去旅行之前都成日睇人地遊記
當到當地時候會發現有D小項目係遊記到睇完幫到自己
不過好多時連登/舊登遊記都比較多係情感方面
反而台灣遊記會詳細D 有問題會有解釋
所以諗住都分享下，好似租車果到咁

我地係咁叫太陽伯伯行慢啲唔好走，因為已經準備天黑，而我地望到仲有一段距離

依個時候男朋友個心一定又係諗緊 will smith I Am Legend
要係日落之前趕到過去。

不過今站既電影唔係I Am Legend，而係LALA LAND 既其中一段Griffith Observatory

依到係LALA LAND 拍攝男女主角跳舞同埋係天文台入面星空跳舞果part

我相信以前一定無咁多人去依到，自從拍完lala land 之後依到就成為影迷打卡聖地。

請路過的行人幫我地影返張相但係走晒蕉。。。

我間唔中睇遊記當故仔咁睇
同埋絲打今次去係咪都係用BNO

唔係啊!
因為我張VISA 係特衰入面
今次入境都OK輕鬆關員幾好笑
對上一次幾年前去關員係吱都唔笑好惡

去美國要搞visa真係不了
如果拎返BC先會去
Btw美國俾我印象係買野食野啲人要你俾tips

食嘢要比小費就一定囉
買嘢嘅話就係要比稅 其實都唔係好慣架，因為計埋計埋就好貴

美國有冇退稅依樣野
Btw絲打出文未

琴日得閒啲今日好忙

琴日得閒啲今日好忙
好似得兩三個州有，好似多數旅行去果D 地方都無得退
有幾個州就本身唔收銷售稅

美國有 5 個州無銷售稅，無遊客退稅呢樣野

呢度超級大風又好凍，不過就好熱鬧，好多韓國同埋日本嘅學生會黎依到旅行，唔知係唔係學校旅行都可以去咁遠呢？我哋冇入去天文台塔入邊，只係喺出邊打咗個白鴿轉，我哋去完天文台塔之後，就要實行嚟美國嘅第一個任務 - 去搵男朋友差唔多10年冇見嘅中學同學。

如果我要見返一個10年前好好嘅朋友，我諗我應該會好緊張，同埋唔知道同佢講啲乜嘢好，而且因為時差的關係，男朋友同佢呢位好朋友嘅對話都唔係好多，有時候甚至幾日先至回覆一次。直到見面之前我都一直覺得呢個朋友會放飛機，腦海中好多唔同嘅想法，會諗對方會唔會其實已經拋棄咗香港嘅一切，唔想再去接觸過去嘅人與事呢？

我哋相約左係一間韓國燒烤餐等，因為有冇見過呢位朋友，亦都冇喺Facebook上面搵過佢，所以我都一路喺度幻想緊我男朋友以前嘅好朋友係點樣嘅呢？

對方嘅外貌係點樣我喺呢度就唔多講啦，不過係好典型嘅香港人咁嘅樣。因為避免尷尬 冷場所以我哋雙方都係攜眷出席嘅，我哋四個人就好愉快咁樣共進晚餐。

其實我都盡量每餐飯都會影低相嘅，不過費事出醜於人前所以今餐我就冇影相啦，不過不得不讚你入邊嘅韓國菜八小碟，非常之出色，唔只得八款，味道亦都相當之好，唔知道係唔係因為有韓國人打理嘅關係呢？

食飯嘅期間我哋都傾吓計分享下香港同埋美國生活嘅點滴，似乎係呢一邊生活，用佢哋嘅人工同呢邊嘅物價係可以做到平衡嘅，佢哋一個廠一個做餐廳，都可以買到部車，租到一個唔記得五百幾定七百幾呎嘅一房一廳單位做佢哋嘅蝸居。
（如果佢哋個個都叫蝸居嘅話，我諗香港人生活緊嘅地方根本就係狗竇）

附上朋友照一張，要我所知男嘅會睇100毛，連燈佢就應該唔會睇㗎啦，所以嘿嘿嘿。。。

我上網搵就見到

哪些城市可以退稅
在美國，只有德克薩斯州和路易斯安那州，外國遊客購買商品可以退稅。

德克薩斯州的旅遊城市：達拉斯、休斯頓、聖安東尼奧、奧斯汀、加爾維斯敦。
路易斯安那州旅遊城市：新奧爾良、巴吞魯日。

退稅程序
1. 哪些人符合退稅條件？
赴美旅遊，持外國護照者，只要你的物品是在離境前29天內在德州境內購買而且將它們攜帶出境。購物必須是用自己的信用卡或現金付款。有些地方的消費是不能退稅的，比如：旅館、超市或是租車等消費。

2. 外國旅客在美國退稅需要提供哪些文件？
－ 護照
－ I-94卡（入境時附在護照上的白色或綠色卡片）
－ 簽證
－ 離境航班登機牌／航班信息（包括在美國境內的轉機機票。電子機票有效，但一定要打印出來，只要顯示有你的姓名和離境航班信息即可）
－ 購物發票原件和所購物品（發票原件是必須的。如果可能的話，儘量攜帶所購物品以備檢查）
提示：如果你需要留一份發票備用的話，可以在購物時多要一份或者在退稅時要求退稅人員幫你複印一份。
－ 在單個商店所購物品的稅額要達到10美元（休斯敦市為8.25%的購物稅，即所購單件物品至少125美元）。
提示：同一家商店的多張發票合計稅金達到10美元即可。

3. 辦理購物退稅有次數限制
一個人出境一次只能辦理一次出境購物退稅。所以，建議將離境前1個月之內所購物品彙集後，於離境前幾天在辦理機構統一辦理。只能由經過退稅辦理機構工作人員核對物品，複印機票及護照後，然後填寫一張 Attention Foreign Shoppers Recover your State Sales Tax 表格，並簽名生效。

4. 怎樣得到退稅？
在退稅辦理機構核實確認之後，商店將把稅款退還給你。得到退稅有信用卡、 支票和旅行支票3種。但實際上退稅辦理機構會說只能通過Visa卡或Master Card辦理，如果你沒有這些卡，只能寫上在美國的朋友的卡號了，然後再讓你朋友轉錢給你。

5. 退回給顧客的稅有多少？
德州的購物銷售稅（Sales Tax）率是8.25%，退稅機構會收取少量的服務費。退回到顧客手裡的大約是5－6%。

絲打終於出文

我果時既點滴

有新文 推下先

張合照我只係見到對車頭燈

但係我係

2018-02-20
唔知道之前有冇寫低，原本以為呢邊天氣會熱啲，因為話加州都係沙灘同陽光㗎嘛點知呢度會有大風又凍嘅啫，所以我冬天衫只係帶左三套，夏天衫又帶咗三套，所以保暖嘅heatech對我黎講非常重要，我呢已經着咗依件打㡳衫好幾日啦

我哋去咗附近嘅自助洗衣店，
咁大個人都未試過玩呢啲自助洗衣機，兩個都雞手鴨腳，老闆娘都忍唔住要出嚟教我地點樣用，仲知道我哋冇洗衣液又知道我地係遊客，所以佢俾咗半支話係之前有客漏低既免費我哋用。
洗衫呢就大概20分鐘左右，咁我哋未食早餐，但係又唔想食餐廳喎，所以我哋選擇去Walmart買嘢食，買完嘢食返嚟呢就應該啱啱好可以準備乾衣啦

將啲衫掉晒落乾衣機之後，我哋出嚟準備食豐富嘅早餐，冇枱可以點算呢...?

我哋唔客氣啦

用咗成粒鐘 追到live..
加油 慢慢打 最緊要唔好爛尾
12月 會去LALV honeymoon
而家睇定遊記差唔多

我都有睇到台灣人推介knightinn.

加油出文!

因為我日日都嗌話要食菠蘿所以買菠蘿好似三四蚊左右，咁隻雞好平 好似八蚊幾，同埋凍冰冰好想飲湯。
可能我地太古怪所以引起他人既注意，有對老人家夫妻都撩我地講野，原因老公公係後生既時候都去過香港，佢話好懷念喎，佢老婆就未去過，都好想去下，只可惜年紀老喇都無得週圍去。

因此我地真係要好好善用依家有氣有力既時間，去多d 旅行

其實原本係諗住琴日去環球影城今日先至搵個朋友嘅，不過因為琴日係美國嘅總統日連假既星期日，所以我哋就延期今日先至去環球影城啦。

泊左架車係 universal city car park 無記錯鎖應該係廿五蚊一日

未入場已經好興奮，一黎因為日本果個都未去過啦，二黎因為我超鐘意睇哈利波特。
入場前有唔少餐廳商店賣各式各樣的電影產品，淨係係依到已經感受到濃濃的電影戲氛。

有間雪糕店賣既唔係雪糕而係好似雪糕雪條既沐浴球，等我買返幾個返去鴛鴦戲水

我地無乜睇過資料就黎，發覺原來入場費都幾貴 $119 一個人未計稅
不過原來上網買平好多

最後果2日我地都有去依個車站既標誌相
好似西洋菜南街，有五音不全既大叔跳舞影相

BTW 右邊張相條女屎忽gut gut 男朋友好撚鐘意

我諗緊會比公司揸乾升仙先定係出晒文先

我建議你bookmark留返11月先再click 入黎，應該可以睇晒成個遊記

美國去完 而家日本都就黎去完 唔好爛尾呀

R32@秋名

唉，準備緊開第三間STORE 忙到抽根，今日做足12個鐘咁滯

BTW 12月我生日旅行都去左秋名山
仲落雪tim

租omoren?
點解租sti

繼續追post, 你keep住出文呀.
如果可以 不如出個關於街頭泊車攻略?

點解要街頭泊車攻略?

要問下男友先我都唔知叫咩名,
我地都特登早起身坐成個鐘頭車去攞車...
好似都去到千葉縣，運河果頭

車款就男朋友揀既 唔知點解佢揀依款喎
不過香港出依架車都要三十歲
2波未踩到底已經要深呼吸
同埋前面都坐得幾舒服, 後面應該都OK唔DOG SEAT

UM.. 都可以大概講一講 有關SFO / LA 泊車指示既 (唔知其他美國洲分會唔會唔同)
唔好話攻唔攻略喇，少少留意到野啦算係

圖示
上網搵左張相比你參考下

好似依張咁，姐係話
1. 星期一 8-10 am 有街道清潔唔可以泊車
2. 其餘時間唔可以泊車
3. 不過星期日至五，8am - 6pm 可以泊2個鐘頭

1. 除左星期六、日之外，7-9AM 同4-6 PM 都唔可以停車
2. 星期一至五 9-4 // 6-8 及星期六8-8 可以2個鐘頭泊車

概覽如下，但係條條街都有分別，可能你行前2步就會有得泊

路邊顏色綫
以來源下係台灣BLOG
1. 紅線：禁止停車、逗留、泊車
2. 藍線：殘障人士停車位，違者罰款將受高額罰款
3. 綠線：允許停車但有時間限制，以旁邊的告示牌為主
4. 黃線：允許暫時停車卸貨、乘客上下車，周末或銀行假日期間可以停車
5. 白線：僅限臨時停車、乘客上下車、投遞郵件暫時使用
就好似咁樣

依到係我地係SFO 住果到格離條街，有D地方會劃左格仔比你泊入去

收費 及 咪標
價錢都係要睇返佢個咪標收幾錢
有時候過左6/8pm 就唔洗收錢 不過我網上搵唔到SIGN
(有個地方我地曾經想入錢，但係個咪標無寫要幾錢一個鐘，果陣有個女人咁岩泊左車，佢話比我地知既)

佢會話比你知每個鐘 或者每比一個quarter 可以泊幾耐

一定會收信用卡，或者你可以比現金，但基本上只收quarter / $1
姐係$0.25 個樣係咁既

佢基本上係散銀黎講最大面值 (因為之前有出過$1 美金的銀仔，但係無流通
我都無收過，所以要用散銀泊車最好都係儲多點quarter
千其千其千其唔好隊張$1紙幣入去

係呢間
原本想租34 最後揀左32

無, 真係純粹想知 有咩要注意.
睇台灣人blog 都好少講關於泊街 等等

我自己所知要注意的事，樓主有張圖都講左，就係個 curb 油左紅色同藍色就一定唔泊得，其他顏色都最好唔好泊，一定係有 d 野

無油顏色的話，泊好架車就行前行後 100 呎睇清楚 d 牌寫有乜時間限制之類

補充返，記起試過兜來兜去，見到有顏色的 curb 都有人泊緊，於是有位就泊左埋去先，不過都係落車望一大輪 d 牌寫乜先敢走

請問34同32是什麼

R32 r34 問下你先生啦

我琴晚如果揸GTR我洗炒？

多謝解答
另外點解你租車 無買保險既?? (非compulsory 個d)
我睇blog d 租車公司staff會係咁sale你買保險

租車果到我唔太熟識，不過我租車果陣我都會痴埋一齊睇
盡量講下，但係我要帶返個頭盔 可能有錯

首先我地有保險(第三者) 只係無買全保

Liability以我所以知不論香港/海外所有租車網都係必須要有第三者保險
而保險費已包含在租車費用
如果你在駕駛受保車輛的過程中發生意外，這項保險將會承擔第三者因意外所引致的醫療支出和財產損失（不包括你所租賃的汽車）。
---------

CDW: Collision Damage Waiver 碰撞損毀免責險
萬一你不幸發生意外，出租汽車的公司不能要求你作出任何賠償。姐係你好似大埔果條友係台灣撞爛左架車，如果佢有買CDW 就可以拍拍屁股走人
**我唔知會唔會有D租車網係你揀果架車款果陣已經附加左係入面 (我唔肯定上次睇單有冇睇錯) ，當然其實括左係你租車費用上啦

-------------
LDW: Loss Damage Waiver 就係無論架車被盜被劫有咩損壞都可以有得CLAIM (係唔係full coverage 就不知道)

我記得SIXT 全保CDW係斷日計(無記錯的話好似係), 租車就有TIMESLOT 比你揀，其他租車公司都係24 24 小時咁計
所以SIXT 全保價錢仲高過租車錢>>>無買

其實男友租車都係淨係要最基本的保險
咁當然要揸得份外小心啦，如果唔放心當然應該買返全保

留名做參考

講起保險 佢sell到我仆街 最後我頂唔順 又驚炒 就買左貴少少既保 反正第一次左軑又長途

繼續出文先。。。

入場喇入場喇

一入場淨係第一間賣哈利波特精品既鋪頭我已經起碼逗留左超過半個鐘

所以男朋友忍唔住係咁拉我走，因為我地已經唔係一早入黎，要把扼時間！

我地第一個玩既係迷你兵團因為時間大概只係排15至20分鐘咋
雖然佢唔係過山車，只係坐係個seat位到升上降落，加埋3D效果這真係好有驚喜呀

請你食個minion

係呀sixt果條女真係勁煩
係咁chur我地買，唔買就黑面唔比我地租咁滯

美國USH多唔多野玩？
今個星期六飛大阪又會再去USJ

唔一定係賣保險先要求全保。我試過響SF Bay Area豐田經銷商租車，佢哋冇保險賣但一定要有全保先肯租俾我。好彩自己車有賣全保同包埋租車。

先恭喜你
我同老婆都係早你小小，一月尾閃婚
本身我都係打算去到Vegas比驚喜，但係有啲野要搞定先，所以都係係香港比左驚喜佢😚
我地就去Vegas —> Denver Vail 滑雪（我教佢，因為我本身識滑😁）—> LA Santa Monica
總共2星期，好正好開心

住左美國十年 東西岸唔同地方 san fran係全美國最靚嘅城市 成個sf bay area真係冇得輸 絲打有機會要深度有 搵當地朋友帶 真正住返個幾兩個月去體驗下sf嘅生活 會正好多

其實如果你係遊客本身冇insurance包租車 又去長途roadtrip嘅話 (尤其多山路) 買全保都係好 視乎情況 因為試體有朋友roadtrip行行下freeway有隻鹿無啦啦衝出黎撞左落架車度 爆晒airbag 鹿頭撞穿windshield爆晒血 嚇到佢死 有啲意外真係避免唔到

唔係好識縮寫，姐係咩？

恭喜晒
求婚定閃婚呀？ 我地真係去左註冊

姐係漁人碼頭果邊？
果邊都係兩個世界黎 乾淨好多

Universal Studio Hollywood

最後香港求，上網登記晒 搵埋教堂揀好package，就過去行禮，我地個package 包坐直升機係Vegas上空轉個圈
希望睇到多啲你啲相

我地第一次睇係2016年年尾睇2017年新年的
買就係2017年中買2018年新年 5000樓下

唔知點解佢新年機票比較平，尤其係年尾果段時間

七月尾係暑假，所以我唔知道機票價錢啊
我都驚你遲咗買會仲貴

同埋我哋係香港飛三藩市 坐新航 LAX就真係唔知，但係有時會見到hk airline 超平

暑假 d 飛只會越來越貴, rip

鏡頭一轉帶大家黎到活米村

依到係異常咁多人既！而且超多巫師同女巫，而好明顯我係一個Muggle

係我期待左十幾年好想飲既奶油啤酒呀！！！！ 美金乖乖獻上，仲要加錢換左隻膠杯帶走

唔好飲既屌

各位同學準備入霍格華滋喇

哈利波特既遊戲我地排左最長時間，遊戲我覺得係咁多個入面最好玩，而且學校入面既佈置都好似親臨其境咁。佢個機動遊戲係玩 Quidditch 好想再玩多次但係唔想再排隊

sherbet lemon

不小心走了幾個蕉，不過啲相大部份都曉郁架

入面太暗，手機影唔到鄧不利多

最後緊係少不免睇下紀念品
朱古力青蛙

柏蒂全口味豆子

唔係住嗰邊 但成個三藩市我都熟

基本上同我既行程差唔多，就係爭左閃婚嗰part

追左咁耐仲未去到閃婚

我係哈利波特園區逗留左超耐，終於玩下其他遊戲
去左玩mummy （係我細個好鐘意睇既另一套電影）好撚恐怖，因為本身玩緊果啲都好兒童適宜，我完全唔記得mummy係木乃伊，仲要架車咁撚快 [cry]
我幾乎都係咪埋眼尖叫中渡過
去到最後佢竟然急剎兼倒車，男友除左眼鏡手揸實左，銀一銀眼鏡臂就裂開了

跟住仲玩左啲小朋友遊戲，好似八爪魚升下降下果啲
係Samson 果邊偷錢

（影完之後有個小男孩真係望下個袋點解會有錢）

係上下園區中間影下相

Aim2019前打哂佢

其實我好怕鬼屋，香港海洋公園哈囉喂我都唔敢去。
但係比男友欺騙左入去walkingdead

我見到排隊時有小妹妹係入口喊住走出黎
我好懷疑自己會唔會打橫出返黎...
我全程都係望住地下咁樣行

最後見到排隊時間少過 20分鐘就狗衝入去玩埋transformer
我覺得如果依個轉做 Fast and Furious會爽歪歪啲

最後的最後男朋友話想玩侏羅紀公園，嗰個係過山車衝落水嗰種嚟嘅，但係入咗黑，我又凍，件羽絨又唔防水，我就麻麻地想玩，不過見佢又好想玩咁，我咪話你入去玩啦我係依到幫你影相，但係佢又唔制，所以我話「唉～算啦陪你玩啦」但係佢又話「唔好啦一定會整濕你架都係唔入去喇」
咁既然佢都話唔入去就算啦，咁我就話走，點知佢又想入返去，佢就不停徘徊喺入去唔入去之間
我諗侏羅紀公園嗰個職員都望左我哋起碼10分鐘
話唔埋佢心諗「你兩隻黃皮豬 咁都唔敢玩垃圾」

最後都係無玩 (圖片係岩岩入場果陣影)

我努力中

Jurassic park玩過N次，其實唔係好濕。

LM

我係大阪環球影城有玩侏羅紀
個陣著住件雨褸入去玩

臨走前見到有歌劇院

要同環球影城講再見，唔知以後仲有冇機會嚟到同一個地方。

做下ON9 野

大家記得有機會去，而依個牆仲未拆既話去影相喔

玩完環球影城
寶寶帶我去一陣好有情調既餐廳
環境好暗 好熱鬧好嘈 我地坐係bar枱，平時我地都好鐘意坐吧枱，一黎快啲有野食，二黎可以睇下佢地點樣調酒，bartender 間唔時仲會撩下你傾計添
嗌左兩份野食一份慢煮鴨胸，一份意大利雲吞（我地好小心睇清楚係咩餡咩醬，唔想再發生之前發生過既錯誤。我地係芭堤雅一間意大利餐廳，因為餐牌係意大利文唔識睇我地點左一個四重芝士餡既雲吞，再配芝士醬

點解？！點解又有紅菜頭？

食完我鐘意食既野，要去食男朋友鐘意食既，之前食左shake shack 依家要食 in and out
我就話香港都無得drive through 不如試下啦
然後我就拎去第二到食

去左santa monica 沙灘食。
依個地方係男朋友好想好想踏觸的地方，而我地最後幾日會留係到既，依家試下個夜境先
其實依到夜晚唔比泊車，但係無人所以我地停左係到食。
開住蓬吹海風食漢堡包， 個包一點都不好吃

我地食完仲聞到有人開車黎依到隊草

爛尾
嫁唔出?? 最想睇結婚果段

2018-02-21
開始行程之前無錯呀！又係還車既時間喇！
（雖然依間野銷售手法有點令人難受，但係車黎講又真係好正既）
（我曾經為左依架BENZ G系 撞左落燈柱）

還完代表啲咩呀？
又要租車呀喂

我真係唔知男朋友今趟租左幾多架車。。。

大家都知道租車無得指定要咩車，只可以揀類型到時有咩就比咩你，我地今次搵既係ALAMO 阿啦母
揀既都係Convertible，網上有既有機會係BMW 4 系開蓬

點知去到全部都係黑/銀野馬，仲有點殘舊，準備出車之前咁岩有架鮮藍色新返黎。
就揀你啦藍精靈！！

坐完雪佛蘭既配置，對於野馬有點失望

我自己影得唔好，所以搵左網上圖片對照一下

以下只屬本人意見與本台立場無關，雖然我識揸，但係唔熟車既，純粹觀感上啦
Chevrolet Camaro
Chevrolet Camaro 不論外觀同內餡都好型仔，因為天氣凍既關係，我成日開暖氣，佢個出風位係好似飛機turbo 咁既樣，好正，出風位有樣野好貼心，就係放係枝棍到，揸車果陣隻手都有暖風吹。 中控台好靚啦，芒夠大，介面清晰。開閂蓬只要長按一個制直至完成就可以，座位都非常舒服，後面dog seat 大家都係架喇。儲物空間都足夠，因為我成日都係出左門口先係車上面化妝。

Mustang
因為我地揀左架鮮藍色，所以成日覺得佢好似玩具車，而且租車公司打理得唔太好，內[籠感覺有點殘舊，暖氣方面你見到，中間三個做乜姐，都吹唔到自己既，不過有樣好既就係佢張凳可以調教三級發熱，屁股大脾同腰都會暖暖的。另外佢開門會有小馬燈射係地下。有樣野好低B佢開閂蓬車尾果到怪怪地，搞到有個細窗合唔埋，會有條GAP 走左出黎，而且閂蓬之後要手動扭返個手制鎖實。

我下次去都可能參考你呢個

攞完車我地食少少野就出發去賭城，我都無乜野做都係撳下電話 播下歌 傾下計

今趟車程都好似有啲長，大概行左個半鐘之後我地見到有休息站，男朋友話想痾屎，我地就駛埋去starbucks，好厚臉皮買左杯茶，佢就入左廁。成間starbucks 計埋我地 客人只有4個，佢員工都有3 個，係香港真係唔洗指意有間starbucks 係無乜人又咁靜，好奇點樣賺錢，一日可以幾多杯咖啡，成本係幾點....etc…

坐左陣連我自己都要方便一下...唔好意思

放低左幾舊金之後男朋友叫我係到兜下圈玩下，左駄我未試過，架車個頭又咁長，我係要拉到最埋張凳我先開到車，係幾過癮既。泊車我唔係好睇到個車頭，男朋友叫我試下可以咁樣泊車，係開蓬車既專利喎

我叫佢試下一陣咁樣開車ok

你下次去幾時呀
可能你去完我都未打完架

我？有牌 visa 都未拎

啋過你 無計啦鬼叫窮又咩唔中六合彩
做到隻閪咁都無心機無時間打...
依家記憶仲開始有D 懞龍

諗住都係去SFO LA VEGAS?

或者會去seattle instead of vegas 掛，未plan其實

比男朋友繼續開車去拉斯維加斯，我記得依程車我係唱周這輪比佢聽。
由圖片下刪數十字

多次以為就快到，只不過是妄想。

見到塊金色棺材板證明終於到了!!!

--------------

有文
vegas!!!

訂左MGM，因為佢價錢係最平只係四百幾五百蚊港紙，不過距離大街中心有點遠，但係無法啦，因為賭城會間酒店既resort fee 都好乸利，幾年前我黎果陣20蚊美金，依家已經要42蚊喇。興高彩烈地上房等男朋友可以休息一下先出去，原來房錢平係有代價...
大概就係行無盡的走廊，你看到盡頭嗎...?

(google圖片)

我地拉住喼跟住門牌房號，大概行左5分鐘都只係去到一半位置...
為左加快速度，我地決定係鬥快推喼跑

同樣係因為價錢平既關係，你唔好當佢係澳門五星級酒店，有D 野佢都係無提供既，首先水，是沒有的，平時酒店都會提供 2 枝樽裝水，佢係無的；然後咖啡機，大部份酒店(即使係knight inn) 都會有部咖啡機提供，用唔用係你既事啦，MGM佢係無既；好喇咁想煲水啦，水煲佢都係無既，如果要既話請打去服務台然後乖乖附上35$美金，謝謝......

【結婚登記篇一】
黎vegas 首要既任務就要今晚開始準備，我地要去登記先，咁就要去Las Vegas Marriage Bureau，我地去到既時候已經差唔多入黑，但係竟然有2個人派卡片問我地係咪結婚，可以我地搞手續同埋行禮，我地收左其中一個人既卡片，佢既教堂就係附近，我地話登記完再搵佢。

行入Las Vegas Marriage Bureau，如果之前未填form 亦可以即場online appply，我地就係到慢慢填返自己同埋家人既資料

非常簡單，填完就行去格離counter 比錢，officer 知道我地係遊客所以都好用心講解比我地聽最後要點拎返張正式既結登証明，因為佢依家比我地既果張紙只係for 行禮用，行完禮後神父比果張紙都未係正式架，一定要上網通知返Bureau 再郵寄/自行領取文件先係正式完成。
係Vegas 必須要行禮及見証人，估唔到我倆唔係天主教徒都有機會行教堂。

粉紅色紙已經有晒所有的資料，睇唔明都可以問下Bureau的人會再解釋一下

Vegas

【結婚登記篇二】
登記完比完錢，我地就出返黎搵卡片果條友，原來間教堂就係Bureau 的對面街，我地泊車果到就係，佢係一間啡色既小教堂(入黑影唔到相)，咁岩入有新人岩岩行完禮同緊神父(?)傾計。

我地大概了解左價錢
因為我地無親友在場，都係諗住簡簡單單行禮就可以了，所以睇basic package，而officiates 係須要另外收費的 (上網見有人話會係神父，但係似乎是証婚人就OK了)，話係因為佢地係無收錢咁做喎，咁比幾多就請施主睇下佢地收費標準喇。

寶寶話其實唔洗咁快決定依間，因為佢之前已經睇中左一間叫A Little White Wedding Chapel ，好多名人都係依到結婚架，好似Michael Jordan 同埋結左55小時婚就離左婚既Britney Spears

所以我地又開車去睇
依間亦有幾個套餐比我地揀，而且有合符美式風氣的 Drive Thru
而且收費都寫好詳細，唔洗又加幾多幾多% 所以最後決定就係呢間，聽日佢又有時間比我地行禮，咁就everything is ready to go

*PS. 除左簡單package 外，仲有好多唔同豪華套餐，你可以租用埋佢架超長房車遊街示眾tim!

去到戲肉喇

我一開始見到個post幾個月前開
仲有唔少回覆，以為一定已經寫完啦

點知
依加先入戲肉

幾個月無入黎
原來樓主仲寫緊

唔知樓主會著咩衫結婚呢

行程先寫左一半 開始記憶模糊

我都估唔到我打左咁耐...泰國都去完黎緊又準備去台南

我target 今年內打完

洗唔洗今年呀

搞掂晒啲野原來都有點晏，我地之前已經揀好左要重臨舊地，再食gordan ramsay 的 buger，雖然時間唔早但係都有唔少人等緊位，肚仔打鼓的我地好不容易先入座，竟然坐返幾年前的位置，一樣都係吧枱，唔同既就係今次唔係我自己一個食包，身邊多了個準老公。

準備要娶我既男朋友好似好興奮，點左2個包+ 2 個dish，係香港可能食得晒，不過係美國...

Farro-Quinoa & Chicken Salad串燒牛油果沙律 (好感動有菜食)

男朋友超想食既蘑菇煙肉醬薯條

Hell’s Kitchen burger

我的Farm burger 因為我鐘意食蛋

無錯! 最後沙律同薯條好似無郁過咁滯。

時間嘅嘢都係預鬆啲好 而家返工做到隻狗咁

好想食
幾錢左右?

實際價錢我唔係好記得啦，不過呢計埋稅同tips應該差唔多$100美金
相比起SFO and LA，拉斯維加斯嘅Gordon Ramsay 食物唔算太貴

咁又唔係超貴
話哂都ramsay
香港$800 都唔知食唔食到

但係佢係賣漢堡包嘅咋喎
佢仲有另外一間食法國菜再貴啲架我好想試...

啫係快餐店黎?
咁就貴喎

唔係快餐店嚟嘅，但係主要食漢堡包，你可以當係好似ruby Tuesday

Burger

2018-02-22

今日既行程本身係好舒服又well planned 的
我地打算先去行禮 > 影相 > 下午再去outlet shopping

首先執好衣服，化返個靚妝準備做新娘子。出發!!
落到樓下發現我唔記得帶我預先準備好既戒指...
所以又要上返樓，行上果條長長既走廊再重先出發... 咁樣行上行落又半個鐘
( 我記憶中好似仲漏左其他野又係行左一半 又要返轉頭拎....)

咁我地call uber 去到白色小教堂，提供 passport 啊 appliaction form / apprroval letter 果D 比職員。
事情永遠無法如你所願，萬事俱準 漏左文件
最重要的東西我地無帶，無得行禮... 又要返去拎...
問題係又要比幾廿蚊UBER 返去好似好唔抵，所以我地決定改去OUTLET 先，因為都比較近，行完OUTLET 再返酒店拎齊東西先結婚。

改一改計劃就開始shopping了，OUTLET 有分南北 2 面，可以揀好自己岩心水既去行吖，因為都分開幾遠下

等主題喇

仲寫緊

update呢

北面多舖頭 d，但响室外，夏天熱到 high high；南面响室內，有冷氣涼住咁行

我地去左nouth outlet
自己就想買件厚軍褸，竟然係American eagle 見到有件折左都係HKD$285，仲要厚毛毛，諗住結婚可以著黎襯返老公 因為佢都係著軍褸，而依到AE好似都係比香港平啲

Levis係依到都有outlet ，講真佢折左個價都唔平，計埋稅仲貴過香港咁，本身見到有件毛毛牛仔褸好鐘意都想放棄，點知臨行出門口見到佢寫學生巿85折 唔係本地學生都得架，只要你有學生証就可以了，優惠仲可以折上折架，所以男朋友買左幾套US$ 30兩件既tee恤，折埋計埋稅大概都係100蚊港紙一件，我件褸折左就大概480港紙，所以鐘意Levi's 想掃貨既記得帶學生証

黎美國最多女仔買既名牌一定係coach，而我亦係係依到花咁多錢，一入門口就派左張寫中文既紙仔比我，就係話全場貨品半價，折扣貨品6折 我見到啲細clutch 只係 US$25，我自己唔係好岩啲花花pattern 但因為有幾個阿姨我決定每人買一個做手信，sales仲同我講買滿200蚊可以再有85折。一睇就知我係土豪啦!! 咁我都買左啲飾物同clutch ，比錢果陣見到幾百幾百美金咁跳我仲以為我聽錯佢講既discount 計法，原來佢係全部入機用原價，原價成 700幾800 美金
計埋markdown 再扣折 只係180 美金唔洗 真係可以拎返香港賣